<resources>
    <string name="app_name">فهرست موضوعی کتاب مقدس</string>
    <string name="large_text">کتاب مقدس</string>
    <string name="app_bar">کتاب مقدس</string>
    <string name="action_settings">خروج</string>
    <string name="omid">امید</string>
    <string name="entegham">انتقام و دشمنی</string>
    <string name="etaat">اطاعت</string>
    <string name="rasti">راستی</string>
    <string name="wife">روابط زن و شوهر</string>
    <string name="childs">روابط فرزندان و والدین</string>
    <string name="doa">دعا</string>
    <string name="davari">داوری</string>
    <string name="hayatevafer">حیات وافر</string>
    <string name="hayatejavidan">حیات جاویدان</string>
    <string name="hekmat">حکمت</string>
    <string name="tobe">توبه</string>
    <string name="bekhshesh">بخشش گناهان</string>
    <string name="jahanam">جهنم</string>
    <string name="iman">ایمان</string>
    <string name="title_activity_doshnam">Doshnam</string>
    <string name="Email">Azaad.zaferani@gmail.com</string>
    <string name="website">نمایش وب سایت</string>
    <string name="download_bibel">دانلود کتب عهدجدید</string>


    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="etaat_titel">
موضوع اطاعت    </string>


    <string name="etaat01">
        پس با نگاه داشتن فرمانهای یهوه خدای خود، در راههای او گام بردارید و از او بترسید. تثنیه ۸-۶
    (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat02">
        شما باید یهوه خدای خود را پیروی کنید و از او بترسید و فرمانهای او را به جای آورید و به صدای او گوش فرا دهید و او را عبادت نمایید و به او بچسبید.تثنیه۱۳-۴
    (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat03">
زیرا امروز به شما فرمان می‌دهم که یهوه خدای خود را دوست بدارید و در راههای او گام بردارید و فرمانها و فرایض و قوانین او را نگاه دارید، تا زنده بمانید و بر شمارتان افزوده گشته، یهوه خدایتان شما را در سرزمینی که برای تصرفش بدان داخل می‌شوید، برکت دهد. تثنیه ۳۰-۱۶
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat04">
سموئیل پاسخ داد: «آیا هدایای تمام‌سوز و قربانیها خداوند را بیشتر خشنود می‌سازد یا اطاعت از فرمان خداوند؟اینک اطاعت از قربانیها نیکوتر است،و گوش سپردن از چربی قوچها بهتر‌. اول سمويیل ۱۵-۲۲
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat05">
همۀ راههای خداوند محبت و وفا است،برای آنان که عهد و شهادات او را نگاه می‌دارند. مزمور ۲۵-۱۰ (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat06">
خوشا به حال آنان که شهادات او را نگاه می‌دارند،و به جان و دل او را می‌جویند.می‌شتابم و درنگ نمی‌کنم،تا فرمانهای تو را نگاه دارم. مزمور ۱۱۹-۲و۶۰
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat07">
پس هر که این سخنان مرا بشنود و به آنها عمل کند، همچون مرد دانایی است که خانۀ خود را بر سنگ بنا کرد. 25چون باران بارید و سیلها روان شد و بادها وزید و بر آن خانه زور آورْد، خراب نشد زیرا بنیادش بر سنگ بود. 26امّا هر که این سخنان مرا بشنود و به آنها عمل نکند، همچون مرد نادانی است که خانۀ خود را بر شن بنا کرد. 27چون باران بارید و سیلها روان شد و بادها وزید و بر آن خانه زور آورْد، ویران شد، و ویرانی‌اش عظیم بود. متی ۷-۲۴تا۲۷
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat08">
همان‌گونه که پدر مرا دوست داشته است، من نیز شما را دوست داشته‌ام؛ در محبت من بمانید. 10اگر احکام مرا نگاه دارید، در محبت من خواهید ماند؛ چنانکه من احکام پدر خود را نگاه داشته‌ام و در محبت او می‌مانم. 11این سخنان را به شما گفتم تا شادی من در شما باشد و شادی شما کامل شود.
12«حکم من این است که یکدیگر را محبت کنید، چنانکه من شما را محبت کرده‌ام. 13محبتی بزرگتر از این وجود ندارد که کسی جان خود را در راه دوستانش فدا کند. 14دوستان من شمایید اگر آنچه به شما حکم می‌کنم، انجام دهید. 15دیگر شما را بنده نمی‌خوانم، زیرا بنده از کارهای اربابش آگاهی ندارد. بلکه شما را دوست خود می‌خوانم، زیرا هرآنچه از پدر شنیده‌ام، شما را از آن آگاه ساخته‌ام. 16شما نبودید که مرا برگزیدید، بلکه من شما را برگزیدم و مقرر داشتم تا بروید و میوه آورید و میوۀ شما بماند، تا هر چه از پدر به نام من درخواست کنید به شما عطا کند. 17حکم من به شما این است که یکدیگر را محبت کنید. یوحنا ۱۵-۹تا۱۷(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat09">
هر کس باید تسلیمِ قدرتهای حاکم باشد، زیرا هیچ قدرتی جز از سوی خدا نیست. قدرتهایی که وجود دارند، از جانب خدا مقرر شده‌اند. 2پس آن که بر علیه قدرتی عِصیان کند، در حقیقت علیه آنچه خدا مقرر کرده، عِصیان ورزیده است؛ و آنان که چنین می‌کنند، مجازات را برای خود می‌خرند. 3زیرا راستکِرداران از حکمرانان هراسی ندارند، امّا خلافکاران از آنها می‌ترسند. آیا می‌خواهی از صاحبِ قدرت هراسی نداشته باشی؟ آنچه را که درست است، انجام بده که تو را تحسین خواهد کرد. 4زیرا خدمتگزار خداست تا به تو نیکویی کند. امّا اگر مرتکب کار خلاف شوی، بترس، زیرا شمشیر را بی‌جهت حمل نمی‌کند. او خدمتگزار خدا و مجری غضب است تا کسی را که مرتکب کار خلاف شده است، کیفر دهد. 5پس آدمی باید نه تنها برای پرهیز از غضب، بلکه به سبب وجدان خود نیز تسلیم قدرتها باشد.
6به همین سبب نیز مالیات می‌پردازید، زیرا صاحبان قدرت که تمامِ وقت خود را وقف کار حکومت می‌کنند، خدمتگزاران خدایند. 7دِین خود را به همگان ادا کنید: اگر مالیات است، مالیات بدهید؛ اگر خَراج است، خَراج بپردازید؛ اگر احترام است، احترام بگذارید؛ و اگر اکرام است، تکریم کنید. رومیان ۱۳-۱تا۷(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat10">
به‌جای‌آورندۀ کلام باشید، نه فقط شنوندۀ آن؛ خود را فریب مدهید! 23زیرا هر کس که کلام را می‌شنود امّا به آن عمل نمی‌کند، به کسی مانَد که در آینه به چهرۀ خود می‌نگرد 24و خود را در آن می‌بیند، امّا تا از برابر آن دور می‌شود، از یاد می‌برد که چگونه سیمایی داشته است. 25امّا آن که به شریعتِ کامل که شریعت آزادی است چشم دوخته، آن را از نظر دور نمی‌دارد، و شنوندۀ فراموشکار نیست بلکه به‌جای‌آورنده است، او در عمل خویش خجسته خواهد بود. یعقوب ۱-۲۲تا۲۵ (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="etaat11">
به‌خاطر خداوند، تسلیم هر منصبی باشید که در میان انسانها مقرر گشته است، خواه پادشاه که مافوق همه است، 14و خواه والیان، که مأمور اویند تا بدکاران را کیفر دهند و نیکوکاران را تحسین کنند. 15زیرا خواست خدا این است که با کردار نیک خود، جهالت مردم نادان را خاموش سازید. 16همچون آزادگان زندگی کنید، امّا آزادی خود را پوششی برای شرارت مسازید، بلکه چون غلامان2‏:16 یا ”خدمتگزاران“. خدا زندگی کنید. 17همگان را حرمت بدارید، برادران را محبت کنید، از خدا بترسید و به پادشاه احترام بگذارید. اول پطرس ۲-۱۳تا۱۷ (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    <string name="omid_titel">
موضوع دعا
    </string>
    <string name="omid01">
نیرومند باشید و دل قوی دارید،ای همۀ کسانی که برای خداوند انتظار می‌کشید. مزمور ۳۱-۲۴
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="omid02">
    ۱۸- هان چشمان خداوند بر ترسندگان اوست، بر آنان که به محبت او امیدوارند،
۲۰- جان ما منتظر خداوند است؛ او اعانت و سپر ماست.
۲۲- خداوندا، محبت تو بر ما باد، چنانکه امید ما بر توست.
        مزمور۳۳ آیات ۱۸-۲۰-۲۲
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid03">
پس حال، خداوندگارا، در انتظار چه باشم؟ امیدم بر توست! مزمور ۳۹-۷
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid04">
ای جان من، چرا افسرده‌ای؟
چرا در اندرونم پریشانی؟
بر خدا امید دار،
زیرا که او را باز خواهم ستود؛
او را که رهانندۀ من و خدای من است. مزمور ۴۳-۵
(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid05">
اما آنان که برای خداوند انتظار می‌کشند،
نیروی تازه خواهند یافت
و با بالهایی همچون عقاب اوج خواهند گرفت؛
خواهند دوید و خسته نخواهند شد؛
خواهند خرامید و درمانده نخواهند گردید. اشعیا۴۰-۳۱
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid06">
زیرا فکرهایی را که برای شما دارم می‌دانم، که فکرهای سعادتمندی است و نه تیره‌بختی، تا به شما امید بخشم و آینده‌ای عطا کنم؛ این است فرمودۀ خداوند. ارمیا ۲۹-۱۱
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid07">
متبارک باد خدا، پدر خداوند ما عیسی مسیح،1‏:3 یا:‏ ”خدا و پدر خداوند ما عیسی مسیح“. که پدر رحمتها و خدای همۀ دلگرمیهاست؛ 4که به ما در همۀ سختیهایمان دلگرمی می‌بخشد تا ما نیز بتوانیم با آن دلگرمی که از او یافته‌ایم، دیگران را که از سختیها می‌گذرند، دلگرم سازیم. دوم قرنتیان ۱-۳و۴
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid08">
متبارک باد خدا و پدر خداوند ما عیسی مسیح که از رحمت عظیم خود، ما را به واسطۀ رستاخیز عیسی مسیح از مردگان، تولّدی تازه بخشید، برای امیدی زنده 4و میراثی فسادناپذیر و بی‌آلایش و ناپژمردنی که برای شما در آسمان نگاه داشته شده است؛ 5و شما نیز به قدرت خدا و به واسطۀ ایمان، محفوظ هستید برای نجاتی که از هم‌اکنون آماده شده است تا در زمان آخر به ظهور رسد؛ 6و در این بسیار شادمانید،1‏:6 یا:‏ «در آن زمان شادی بسیار خواهید کرد». هرچند اکنون زمانی کوتاه بنا به ضرورت در آزمایشهای گوناگون غمگین شده‌اید، 7تا اصالت ایمانتان در بوتۀ آزمایش به ثبوت رسد و به هنگام ظهور عیسی مسیح به تمجید و تجلیل و اکرام بینجامد، همان ایمان که بس گرانبهاتر از طلاست که هرچند فانی است، به وسیلۀ آتش آزموده می‌شود. 8شما گرچه او را ندیده‌اید، دوستش می‌دارید؛ و گرچه اکنون او را نمی‌بینید، به وی ایمان دارید و از شادمانی وصف‌ناپذیر و پرجلال آکنده‌اید، 9زیرا غایت ایمان خویش یعنی نجات جانهایتان را می‌یابید. اول پطرس ۱- ۳ تا ۹        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="omid09">
ببینید پدر چه محبتی به ما ارزانی داشته است تا فرزندان خدا خوانده شویم! و چنین نیز هستیم! از همین روست که دنیا ما را نمی‌شناسد، چرا که او را نشناخت. 2ای عزیزان، اینک فرزندانِ خداییم، ولی آنچه خواهیم بود هنوز آشکار نشده است. امّا می‌دانیم آنگاه که او ظهور کند،3‏:2 یا:‏ «آنگاه که آن ظاهر شود». مانند او خواهیم بود، چون او را چنانکه هست خواهیم دید. 3هر که چنین امیدی بر وی دارد، خود را پاک می‌سازد، چنانکه او پاک است. اول یوحنا۳-۱تا۳        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    <string name="raasti_titel">
موضوع راستی
    </string>

    <string name="raasti_01">5پس شریران را در داوری تابِ ایستادن نیست
و نه گنهکاران را در جمع پارسایان.
6زیرا خداوند راه پارسایان را می‌پاید
اما طریق شریران به نابودی می‌انجامد. مزمور۱- ۵و۶
(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="raasti_02">شخص امین، حقیقت را بیان می‌کند،
شاهد دروغین، فریب را. امثال ۱۲-۱۷
(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="raasti_03">پس، از دروغ روی برتافته، هر یک با همسایۀ خود سخن به راستی گویید، چرا که ما همه، اعضای یکدیگریم. افسسیان ۴-۲۵
(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="raasti_04">8امّا اکنون باید همۀ اینها را از خود دور کنید، یعنی خشم، عصبانیت، بدخواهی، ناسزاگویی و سخنان زشت را از دهان خود. 9به یکدیگر دروغ مگویید، زیرا آن انسانِ قدیم را با کارهایش از تن به در آورده‌اید 10و انسانِ جدید را در بر کرده‌اید، که در معرفتِ حقیقیْ هر آن نو می‌شود تا به صورت آفرینندۀ خویش در‌آید. کولسیان۳-۸الی۱۰
(برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    <string name="entegham_titel">
موضوع انتقام
    </string>

    <string name="entegham_01">
11ای پدر من، بنگر! گوشۀ ردایت را در دست من ببین! از اینکه گوشۀ ردایت را بریدم اما تو را نکشتم، بدان و دریاب که هیچ شرارت یا تمردی در من نیست. من به تو گناه نورزیده‌ام، هرچند تو در پیِ شکار جان منی تا آن را بستانی. 12خداوند میان من و تو داوری کند. باشد که خداوند دادِ مرا از تو بستاند، اما دست من بر ضد تو نخواهد بود. 13چنانکه ضرب‌المثل قدیمی می‌گوید: ”شرارت از شریران صادر می‌شود“، اما دست من بر تو دراز نخواهد شد. 14پادشاه اسرائیل در پی که بیرون آمده است؟ که را تعقیب می‌کنی؟ سگی مرده، بلکه پشه‌ای را؟ 15خداوند داور باشد و بین من و تو حکم کند. او خود نظر کرده، به دفاع از من برخیزد و مرا از دست تو برهاند.»
16چون داوود از گفتن این سخنان به شائول بازایستاد، شائول گفت: «ای پسرم داوود، آیا این صدای توست؟» و به آواز بلند گریست. اول سموییل ۲۴-۱۱الی۱۶
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="entegham_02">
        1چون داوود قدری از قلۀ کوه فراتر رفت، صیبا، خادم مِفیبوشِت با دو الاغ زین‌شده که دویست قرص نان، یکصد خوشه کشمش، یکصد میوۀ تابستانی و یک مَشک شراب بر خود داشتند، به استقبال او آمد. 2پادشاه از صیبا پرسید: «اینها را به چه منظور آورده‌ای؟» صیبا گفت: «الاغها را آورده‌ام تا اهل خانۀ پادشاه سوار شوند، نان و میوه‌های تابستانی را تا مردانت بخورند، و شراب را تا خستگانِ در بیابان بنوشند.» 3پادشاه پرسید: «پسرسرورت کجاست؟» صیبا به پادشاه گفت: «او در اورشلیم مانده است، زیرا با خود می‌اندیشد: ”امروز خاندان اسرائیل پادشاهی پدرم را به من باز خواهند گردانید“.» 4پس پادشاه به صیبا گفت: «اینک هر چه از آنِ مِفیبوشِت بود، از آنِ توست.» صیبا گفت: «ای سرورم پادشاه، خاضعانه تعظیم می‌کنم؛ باشد که همواره در نظرت التفات یابم.»
ناسزاگویی شِمعی به داوود
5چون داوود پادشاه به بَحوریم می‌آمد، اینک مردی شِمعی نام، پسر جیرا، از طایفۀ خاندان شائول، ناسزاگویان از آنجا بیرون آمد. 6او به سوی داوود و تمامی صاحبمنصبان داوودِ پادشاه سنگ می‌انداخت؛ و همۀ قوم و تمامی مردان جنگاور داوود به جانب راست و چپ او ایستاده بودند. 7شِمعی دشنام داده، می‌گفت: «بیرون شو، بیرون شو، ای مرد خون‌ریز، ای مرد فرومایه! 8خداوند انتقام تمام خون خاندان شائول را که به جایش پادشاه شدی، از تو ستانده و سلطنت را به دست پسرت اَبشالوم داده است. اینک شرارت تو بر سر خودت آمده، زیرا که مردی خون‌ریزی!»
9آنگاه اَبیشای، پسر صِرویَه به پادشاه گفت: «چرا باید این سگ مرده به سرورم پادشاه ناسزا بگوید؟ رخصت ده تا رفته، سرش را از تنش جدا کنم.» 10ولی پادشاه گفت: «ای پسران صِرویَه، مرا با شما چه کار است؟ اگر ناسزا گفتن او از آن روست که خداوند به او گفته است، ”داوود را ناسزا بگو“، کیست که بگوید، ”چرا چنین می‌کنی؟“» 11آنگاه داوود به اَبیشای و تمام صاحبمنصبان خود گفت: «اینک پسر خودم که پارۀ تن من است، قصد جان من دارد، چقدر بیشتر این بِنیامینی! پس او را به حال خود بگذارید تا ناسزا بگوید، زیرا خداوند به او چنین امر فرموده است. 12شاید که خداوند بر مصیبت من نظر کرده، به عوض دشنام امروز او، به من جزای نیکو دهد.» 13پس داوود و مردانش به راه خود ادامه دادند، در حالی که شِمعی در امتداد دامنۀ کوه به موازات داوود می‌رفت و ناسزاگویان، به سویش سنگ می‌انداخت و خاک می‌پاشید. 14پادشاه و همۀ همراهانش خسته به رود اردن رسیدند، و پادشاه در آنجا نفسی تازه کرد. دوم سموییل  ۱۶- ۱الی۱۴      (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="entegham_03">
        29«اگر از مصیبتِ دشمن خویش شادی کرده‌ام،
یا از بلایی که دامنگیرش شده به وجد آمده‌ام - 30حال آنکه زبان از گناه بازداشته
و بر جانش لعنت نفرستاده‌ام. ایوب ۳۱-۲۹الی۳۰        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="entegham_04"> مگو: «بدی را تلافی خواهم کرد!» منتظر خداوند باش که تو را نجات خواهد بخشید. امثال ۲۰-۲۲
        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="entegham_05">3دستهای سست را قوی سازید؛
زانوان لرزان را استوار گردانید.
4به دلهای هراسان بگویید:
«قوی باشید و مهراسید!
هان خدای شما می‌آید؛
او با انتقام و مکافات الهی می‌آید؛
او خود می‌آید تا شما را نجات دهد.» اشعیا۳۵ - ۳و۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="entegham_06">43«شنیده‌اید که گفته شده، ”همسایه‌ات را محبت نما و با دشمنت دشمنی کن.“ 44امّا من به شما می‌گویم دشمنان خود را محبت نمایید و برای آنان که به شما آزار می‌رسانند، دعای خیر کنید، 45تا پدر خود را که در آسمان است، فرزندان باشید. زیرا او آفتاب خود را بر بدان و نیکان می‌تاباند و باران خود را بر پارسایان و بدکاران می‌باراند. 46اگر تنها آنان را محبت کنید که شما را محبت می‌کنند، چه پاداشی خواهید داشت؟ آیا حتی خَراجگیران چنین نمی‌کنند؟ 47و اگر تنها برادران خود را سلام گویید، چه برتری بر دیگران دارید؟ مگر حتی اقوام بت‌پرست چنین نمی‌کنند؟ متی۵ - ۴۳الی۴۷        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    <string name="Doa_titel">
موضوع دعا
    </string>


    <string name="Doa_01">چنانچه قوم من که به نام من خوانده می‌شوند خود را فروتن سازند و دعا کرده، روی مرا بجویند و از راههای بد خویش بازگشت کنند، آنگاه من از آسمان خواهم شنید و گناهشان را آمرزیده، سرزمینشان را شفا خواهم بخشید. دوم تواریخ ۷-۱۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_02">چون گوش خود را به من مایل گردانیده،
در روزهای زندگی خود او را خواهم خواند. مزمور ۱۱۶-۲        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_03">خداوند نزدیک است به همۀ آنان که او را می‌خوانند؛
به آنان که او را صادقانه می‌خوانند. مزمور۱۴۵-۱۸        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_04">مرا بخوان که تو را اجابت خواهم کرد و تو را از چیزهای عظیم و مخفی که ندانسته‌ای، آگاه خواهم ساخت. ارمیا۳۳-۳        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_05">1روزی عیسی در مکانی دعا می‌کرد. چون فارغ شد، یکی از شاگردانش به او گفت: «ای سرور ما، دعا کردن را به ما بیاموز، همان‌گونه که یحیی به شاگردانش آموخت.» 2به ایشان گفت: «هرگاه دعا می‌کنید، بگویید:
«”ای پدر،
نام تو مقدّس باد،
پادشاهی تو بیاید،
3نان روزانۀ ما را هر روز به ما عطا فرما.
4گناهان ما را ببخش،
زیرا ما نیز همۀ قرضداران خود را می‌بخشیم.
و ما را در آزمایش میاور.“‌»
5سپس به ایشان گفت: «کیست از شما که دوستی داشته باشد، و نیمه‌شب نزد وی برود و بگوید: ”ای دوست، سه عدد نان به من قرض بده، 6زیرا یکی از دوستانم از سفر رسیده، و چیزی ندارم تا پیش او بگذارم،“ 7و او از درون خانه جواب دهد: ”زحمتم مده. در قفل است، و فرزندانم با من در بسترند. نمی‌توانم از جای برخیزم و چیزی به تو بدهم.“ 8به شما می‌گویم، هرچند به‌خاطر دوستی برنخیزد و به او نان ندهد، به‌خاطر آبرو بر خواهد خاست و هرآنچه نیاز دارد به او خواهد داد.
9«پس به شما می‌گویم، بخواهید که به شما داده خواهد شد؛ بجویید که خواهید یافت؛ بکوبید که در به رویتان گشوده خواهد شد. 10زیرا هر که بخواهد، به دست آورد؛ و هر که بجوید، یابد؛ و هر که بکوبد، در به رویش گشوده شود. 11کدام‌یک از شما پدران، اگر پسرش از او ماهی بخواهد، ماری بدو می‌بخشد؟ 12یا اگر تخم‌مرغ بخواهد، عقربی به او عطا می‌کند؟ 13حال اگر شما با همۀ بدسیرتی‌تان می‌دانید که باید به فرزندان خود هدایای نیکو بدهید، چقدر بیشتر پدر آسمانی شما روح‌القدس را به هر که از او بخواهد، عطا خواهد فرمود.» لوقا۱۱ - ۱الی۱۳        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_06">12«آمین، آمین، به شما می‌گویم، آن که به من ایمان داشته باشد، او نیز کارهایی را که من می‌کنم، خواهد کرد، و حتی کارهایی بزرگتر از آن خواهد کرد، زیرا که من نزد پدر می‌روم. 13و هرآنچه به نام من درخواست کنید، من آن را انجام خواهم داد، تا پدر در پسر جلال یابد. 14اگر چیزی به نام من از من بخواهید، آن را انجام خواهم داد. یوحنا۱۴ - ۱۲الی۱۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_07">13اگر کسی از شما در مشکل است، دعا کند؛ اگر کسی شاد است، سرود حمد بخواند. 14اگر کسی از شما بیمار است، مشایخ کلیسا را فرا خواند و آنها برایش دعا کنند و به نام خداوند او را با روغن تدهین نمایند. 15دعای با ایمان، بیمار را شفا می‌بخشد و خداوند او را برمی‌خیزاند، و اگر گناهی کرده باشد، آمرزیده می‌شود. 16پس نزد یکدیگر به گناهانِ خود اعتراف کنید و برای یکدیگر دعا کنید تا شفا یابید. دعایِ شخص پارسا، با قدرت بسیار عمل می‌کند. یعقوب۵ - ۱۳الی۱۶        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_08">14این است اطمینانی که در حضور او داریم که هر گاه چیزی بر طبق ارادۀ وی درخواست کنیم، ما را می‌شنود. 15و اگر می‌دانیم که هرآنچه از او درخواست کنیم ما را می‌شنود، پس اطمینان داریم که آنچه از او خواسته‌ایم، دریافت کرده‌ایم. اول یوحنا۵ - ۱۴الی۱۵        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_09">خداوند و قوّت او را بطلبید؛
پیوسته جویای روی او باشید! اول تواریخ ۱۶-۱۱        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Doa_10">14این است اطمینانی که در حضور او داریم که هر گاه چیزی بر طبق ارادۀ وی درخواست کنیم، ما را می‌شنود. 15و اگر می‌دانیم که هرآنچه از او درخواست کنیم ما را می‌شنود، پس اطمینان داریم که آنچه از او خواسته‌ایم، دریافت کرده‌ایم. اول یوحنا۵ - ۱۴و۱۵        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="wife_titel">
موضوع روابط زن و شوهر
    </string>


    <string name="wife_01">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:
«این است اکنون
استخوانی از استخوانهایم،
و گوشتی از گوشتم؛
او زن نامیده شود،
زیرا که از مرد گرفته شد.» پیدایش۲-۲۳الی۲۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="wife_02">زن شایسته، تاجِ سرِ شوهر است،
اما زنی که شرمساری به بار آورد، امثال۱۲-۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="wife_03">در همۀ روزهای زندگی باطلِ خود که خدا در زیر آفتاب به تو بخشیده است، با زنی که دوست می‌داری خوش باش، زیرا این است نصیبِ تو از زندگی و از محنتی که زیر آفتاب می‌کشی. جامعه۹-۹        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="wife_04">22ای زنان، تسلیم شوهران خود باشید، همان‌گونه که تسلیم خداوند هستید. 23زیرا شوهرْ سَرِ زن است، چنانکه مسیح نیز سَرِ کلیسا، بدن خویش، و نجات‌دهندۀ آن است. 24پس همان‌گونه که کلیسا تسلیم مسیح است، زنان نیز باید در هر امری تسلیم شوهران خود باشند.
25ای شوهران، زنان خود را محبت کنید، آن‌گونه که مسیح نیز کلیسا را محبت کرد و جان خویش را فدای آن نمود،
28به همین‌سان، شوهران باید همسران خود را همچون بدن خویش محبت کنند. آن که زن خود را محبت می‌کند، خویشتن را محبت می‌نماید. 29زیرا هرگز کسی از بدن خود نفرت ندارد، بلکه به آن خوراک می‌دهد و از آن نگاهداری می‌کند، همچنانکه مسیح نیز از کلیسا مراقبت می‌نماید؛ 30زیرا اعضای بدن اوییم. 31«از این رو مرد، پدر و مادر خود را ترک گفته، به زن خویش خواهد پیوست، و آن دو یک تن خواهند شد.» 32این راز، بس عظیم است - امّا من دربارۀ مسیح و کلیسا سخن می‌گویم. 33باری، هر یک از شما نیز باید زن خود را همچون خویشتن محبت کند، و زن باید شوهر خویش را حرمت نهد. افسسیان۵ - ۲۲الی۲۵ و ۲۸الی۳۳

        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="wife_05">زناشویی باید در نظر همگان محترم باشد و بسترش پاک نگاه داشته شود، زیرا خدا بی‌عفتان و زناکاران را مجازات خواهد کرد. عبرانیان۱۳-۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="child_titel">
موضوع روابط فرزندان و والدین
    </string>


    <string name="child_01">«پدر و مادر خود را گرامی دار تا در سرزمینی که یهوه خدایت به تو می‌بخشد، روزهایت دراز شود. خروج۲۰-۱۲        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="child_02">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:هر یک از شما باید مادر و پدر خود را حرمت نهَد. نیز باید شَبّاتهای مرا نگاه دارید: من یهوه خدای شما هستم. لاویان۱۹-۳        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="child_03">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:8پسرم، به رهنمود پدر خویش گوش فرا ده
و تعلیم مادر خویش را ترک منما؛
9زیرا تاج زیبا بر سرت
و جواهر بر گردنت خواهد بود. امثال۱-۸و۹        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="child_04">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:جوان را در رفتن به راهی که درخور اوست تربیت کن،
که تا پیری هم از آن منحرف نخواهد شد. امثال۲۲-۶        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="child_05">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:3او در پاسخ گفت: «و شما چرا برای حفظ سنّت خویش، حکم خدا را زیر پا می‌گذارید؟ 4زیرا خدا فرموده است: ”پدر و مادر خود را گرامی دار“ و نیز ”هر که پدر یا مادر خود را ناسزا گوید، البته باید کشته شود.“ 5امّا شما می‌گویید اگر کسی به پدر یا مادرش بگوید: ”هر کمکی که ممکن بود از من دریافت کنید، وقف خداست،“ 6در این صورت، دیگر بر او واجب نیست این‌گونه پدرِ خود را گرامی دارد. این‌چنین شما برای حفظ سنّت خویش کلام خدا را باطل می‌شمارید. متی۱۵-۳الی۶        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="child_06">22آنگاه یهوه خدا از همان دنده‌که از آدم گرفته بود زنی ساخت و او را نزد آدم آورد. 23آدم گفت:1ای فرزندان، از والدین خود در خداوند اطاعت کنید، زیرا کار درست این است. 2«پدر و مادر خود را گرامی دار»، که این نخستین حکمِ با وعده است: 3«تا سعادتمند باشی و بر زمین عمرِ طولانی کنی.»
4ای پدران، فرزندان خود را خشمگین مسازید، بلکه آنها را با تعلیم و تربیت خداوند بزرگ کنید. افسسیان۶-۱الی۴        (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="Davari_titel">
موضوع داوری
    </string>


    <string name="Davari_01">پیش روی خداوند، زیرا که می‌آید،
آری او می‌آید تا زمین را داوری کند.
او جهان را به انصاف داوری خواهد کرد،
و ملتها را به امانت خویش. مزمور۹۶-۱۳
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="Davari_02">11آنگاه تخت بزرگ و سفیدی دیدم، و کسی را که بر آن نشسته بود. آسمان و زمین از حضور او می‌گریختند و جایی برای آنها نبود. 12و مردگان را دیدم، چه خُرد و چه بزرگ، که در برابر تخت ایستاده بودند. و دفترها گشوده شد. دفتری دیگر نیز گشوده شد که دفتر حیات است. مردگان بر حسب اعمالشان، مطابق با آنچه که در آن دفترها نوشته شده بود، داوری شدند. 13دریا مردگانی را که در خود داشت، پس داد؛ مرگ و جهانِ مردگان نیز مردگان خود را پس دادند، و هر کس بر حسب اعمالی که انجام داده بود، داوری شد. 14
        و مرگ و جهانِ مردگان به دریاچۀ آتش افکنده شد. دریاچۀ آتش، مرگ دوّم است.
        15و هر که نامش در دفتر حیات نوشته نشده بود، به دریاچۀ آتش افکنده شد. مکاشفه ۲۰ - ۱۱الی۱۵

                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="hayatevaafer_titel">
موضوع حیات وافر
    </string>


    <string name="hayatevaafer_01">پیش روی خداوند، زیرا که می‌آید،
آری او می‌آید تا زمین را داوری کند.
او جهان را به انصاف داوری خواهد کرد،
و ملتها را به امانت خویش. مزمور۹۶-۱۳
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="hayatevaafer_02">11آنگاه تخت بزرگ و سفیدی دیدم، و کسی را که بر آن نشسته بود. آسمان و زمین از حضور او می‌گریختند و جایی برای آنها نبود. 12و مردگان را دیدم، چه خُرد و چه بزرگ، که در برابر تخت ایستاده بودند. و دفترها گشوده شد. دفتری دیگر نیز گشوده شد که دفتر حیات است. مردگان بر حسب اعمالشان، مطابق با آنچه که در آن دفترها نوشته شده بود، داوری شدند. 13دریا مردگانی را که در خود داشت، پس داد؛ مرگ و جهانِ مردگان نیز مردگان خود را پس دادند، و هر کس بر حسب اعمالی که انجام داده بود، داوری شد. 14
        و مرگ و جهانِ مردگان به دریاچۀ آتش افکنده شد. دریاچۀ آتش، مرگ دوّم است.
        15و هر که نامش در دفتر حیات نوشته نشده بود، به دریاچۀ آتش افکنده شد. مکاشفه ۲۰ - ۱۱الی۱۵

                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="hayatejavidan_titel">
موضوع حیات وافر
    </string>


    <string name="hayatejavidan_01">پیش روی خداوند، زیرا که می‌آید،همانا نیکویی و محبت،23‏:6 یا ”رحمت“. تمام روزهای زندگی‌ام در پی من خواهد بود،
و سالیان دراز در خانۀ خداوند ساکن خواهم بود. مزمور۲۳-۶
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="hayatejavidan_02">11آنگاه تخت بزرگ و سفیدی دیدم، و کسی را که بر آن نشسته بود. آسمان و زمین از حضور او می‌گریختند و جایی برای آنها نبود. 12و مردگان را دیدم، چه خُرد و چه بزرگ، که در برابر تخت ایستاده بودند. و دفترها گشوده شد. دفتری دیگر نیز گشوده شد که دفتر حیات است. مردگان بر حسب اعمالشان، مطابق با آنچه که در آن دفترها نوشته شده بود، داوری شدند. 13دریا مردگانی را که در خود داشت، پس داد؛ مرگ و جهانِ مردگان نیز مردگان خود را پس دادند، و هر کس بر حسب اعمالی که انجام داده بود، داوری شد. 2زیرا او را بر هر بشری قدرت داده‌ای تا به همۀ آنان که به او عطا کرده‌ای، حیات جاویدان بخشد. 3و این است حیات جاویدان، که تو را، تنها خدای حقیقی، و عیسی مسیح را که فرستاده‌ای، بشناسند. یوحنا۱۷-۲و۳
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="tobe_titel">
موضوع توبه
    </string>


    <string name="tobe_01">پیش روی خداوند، زیرا که می‌آید،همانا نیکویی و محبت،23‏:6 یا ”رحمت“. تمام روزهای زندگی‌ام در پی من خواهد بود،«امّا اگر مردان شریر از همهٔ گناهانی که ورزیده بودند، بازگردند و همهٔ احکام مرا نگاه دارند و آنچه را مطابق قانون و نیک است انجام دهند، البتّه زنده خواهند ماند و نخواهند مرد. حزقیال ۱۸-۲۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="tobe_02">و گفت: «ساعت مقرّر رسیده و پادشاهی خدا نزدیک است. توبه كنید و به این مژده ایمان آورید.» مرقس ۱-۱۵
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="hekmat_titel">
موضوع حکمت
    </string>


    <string name="hekmat_01">ترس از خداوند، ابتدای حکمت است. امّا مردم احمق توجهی به آن نمی‌نمایند و علم را رد می‌کنند.  امثال ۱-۷
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="hekmat_02">باب۱ آیه ۱۸پیام صلیب برای آنانی كه در راه هلاكت هستند، پوچ و بی‌معنی است ولی برای ما كه در راه نجات هستیم، قدرت خداست.  باب ۲ آیه ۱۶زیرا به قول کتاب‌مقدّس:
«چه كسی افكار خدا را می‌داند؟
و چه كسی می‌تواند او را نصیحت کند؟»
به هر حال، ما اكنون می‌توانیم مثل مسیح فكر كنیم!
        اول قرنتیان ۱-۱۸ و ۲-۱۹
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="bakhshesh_gonahan_titel">
موضوع حکمت
    </string>


    <string name="bakhshesh_gonahan_01">مّا تو، خدای بخشنده هستی
و ما باید به تو احترام بگذاریم.  مزمور ۱۳۰-۴
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="bakhshesh_gonahan_02">باب۱ آیه ۱۸پیام صلیب برای آنانی كه در راه هلاكت هستند، پوچ و بی‌معنی است ولی برای ما كه در راه نجات هستیم، قدرت خداست.  باب ۲ آیه ۱۶زیرا به قول کتاب‌مقدّس:امّا اگر ما به گناهان خود اعتراف نماییم، می‌توانیم به او اعتماد كنیم؛ زیرا او به حق عمل می‌کند. او گناهان ما را می‌آمرزد و ما را از همهٔ خطاهایمان پاک می‌سازد.
        اول یوحنا ۱-۹
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="jahanam_titel">
موضوع جهنم
    </string>


    <string name="jahanam_01">بسياری از آنانی‌که مرده‌اند، زنده می‌شوند. بعضی برای حیات جاودانی و برخی برای خجالت و رسوایی ابدی.  دانیال ۱۲-۲
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="jahanam_02"> 7و به شما كه رنج و آزار می‌‌بینید و همچنین به ما آسودگی خواهد بخشید. این كار در روزی كه عیسی خداوند از آسمان با فرشتگان توانای خود 8در آتشی فروزان ظهور كند، انجام خواهد گرفت و به آنانی كه خدا را نمی‌شناسند و انجیل خداوند ما عیسی را رد می‌کنند، كیفر خواهد داد. 9آنان كیفر هلاكت جاودانی و دوری از حضور خداوند و محرومیّت از جلال قدرت او را خواهند دید. دوم تسالونیکیان ۱-۷الی۹
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="iman_titel">
موضوع ایمان
    </string>


    <string name="iman_01">اَبرام‌ به‌ خداوند ايمان آورد و به‌خاطر این‌، خداوند او را کاملاً نيک شمرد و او را قبول ‌كرد. پیدایش ۱۵-۶
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="iman_02">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="mohabat_titel">
موضوع محبت
    </string>

    <string name="mohabat">
محبت
    </string>


    <string name="mohabat_01">یهوه خدای خود را با تمامی دل و با تمامی جان و با تمامی قوّت خود محبت کن. تثنیه ۶-۵
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="mohabat_02"> و اکنون ای اسرائیل، یهوه خدایت از تو چه می‌خواهد، جز آنکه از یهوه خدایت بترسی و در همۀ راههایش گام برداری و او را دوست بداری و یهوه خدای خود را به تمامی دل و تمامی جان خود عبادت کنی تثنیه۱۰-۱۲
                 (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_03">پس اگر به فرمانهایی که من امروز به شما امر می‌فرمایم براستی گوش فرا دهید و یهوه خدای خود را دوست داشته، او را با تمامی دل و جان خود عبادت کنید، 14او باران را برای زمین شما در موسمش خواهد فرستاد، یعنی باران اوّلین و آخرین را تا غله و شراب و روغن خود را گرد آورید. تثنیه ۱۱آیات۱۳ و۱۴
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_04">به سخنان آن نبی یا خواب‌بیننده گوش مگیرید، زیرا یهوه خدایتان شما را می‌آزماید تا بداند آیا یهوه خدای خود را با تمامی دل و تمامی جان خود دوست می‌دارید یا نه؟ تثنیه ۱۳-۳
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_05">یهوه خدایتان دل شما و دل فرزندان شما را ختنه خواهد کرد تا او را با تمامی دل و جان خود دوست داشته، زنده بمانید. تثنیه ۳۰-۶
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_06">زیرا امروز به شما فرمان می‌دهم که یهوه خدای خود را دوست بدارید و در راههای او گام بردارید و فرمانها و فرایض و قوانین او را نگاه دارید، تا زنده بمانید و بر شمارتان افزوده گشته، یهوه خدایتان شما را در سرزمینی که برای تصرفش بدان داخل می‌شوید، برکت دهد.یهوه خدای خود را دوست بدارید، از صدای او اطاعت کنید و به او بچسبید، زیرا او زندگیِ شما و درازی عمر شماست، تا در سرزمینی که خداوند برای پدرانتان، ابراهیم و اسحاق و یعقوب، سوگند خورد که آن را بدیشان دهد، قرار یابید. تثنیه ۳۰-۱۶و۲۰
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_07">پس بسیار مراقب باشید تا یهوه خدایتان را محبت نمایید. یوشع ۲۳-۱۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_08">1اگر به زبانهای آدمیان و فرشتگان سخن گویم، ولی محبت نداشته باشم، زنگی پرصدا و سنجی پرهیاهو بیش نیستم. 2اگر قدرت نبوّت داشته باشم و بتوانم جملۀ اَسرار و معارف را درک کنم، و اگر چنان ایمانی داشته باشم که بتوانم کوهها را جا‌به‌جا کنم، امّا محبت نداشته باشم، هیچم. 3اگر همۀ دارایی خود را صدقه دهم و تن خویش به شعله‌های آتش بسپارم، امّا محبت نداشته باشم، هیچ سود نمی‌برم.
4محبت بردبار و مهربان است؛ محبت حسد نمی‌برد؛ محبت فخر نمی‌فروشد و کبر و غرور ندارد. 5رفتار ناشایسته ندارد و نفع خود را نمی‌جوید؛ به آسانی خشمگین نمی‌شود و کینه به دل نمی‌گیرد؛ 6محبت از بدی مسرور نمی‌شود، امّا با حقیقت شادی می‌کند. 7محبت با همه چیز مدارا می‌کند، همواره ایمان دارد، همیشه امیدوار است و در همه حال پایداری می‌کند.
8محبت هرگز پایان نمی‌پذیرد. امّا نبوّتها از میان خواهد رفت و زبانها پایان خواهد پذیرفت و معرفت زایل خواهد شد. 9زیرا معرفت ما جزئی است و نبوّتمان نیز جزئی؛ 10امّا چون کامل آید، جزئی از میان خواهد رفت. 11آنگاه که کودکی بیش نبودم، چون کودکان سخن می‌گفتم و چون کودکان می‌اندیشیدم و نیز چون کودکان استدلال می‌کردم. امّا چون مرد شدم، رفتارهای کودکانه را ترک گفتم. 12آنچه اکنون می‌بینیم، چون تصویری محو است در آینه؛ امّا زمانی خواهد رسید که روبه‌رو خواهیم دید. اکنون شناخت من جزئی است؛ امّا زمانی فرا خواهد رسید که به کمال خواهم شناخت، چنانکه به کمال نیز شناخته شده‌ام.
13و حال، این سه چیز باقی می‌ماند: ایمان، امید و محبت. امّا بزرگترینشان محبت است. اول قرنتیان ۱۳-۱الی۱۳
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="mohabat_09">7ای عزیزان، یکدیگر را محبت کنیم، زیرا محبت از خداست و هر که محبت می‌کند، از خدا مولود شده است و خدا را می‌شناسد. 8آن که محبت نمی‌کند، خدا را نشناخته است، زیرا خدا محبت است. 9محبت خدا این‌چنین در میان ما آشکار شد که خدا پسر یگانۀ خود را به جهان فرستاد تا به واسطۀ او حیات داشته باشیم. 10محبت همین است، نه آنکه ما خدا را محبت کردیم، بلکه او ما را محبت کرد و پسر خود را فرستاد تا کفّارۀ گناهان ما باشد. 11ای عزیزان، اگر خدا ما را این‌چنین محبت کرد، ما نیز باید یکدیگر را محبت کنیم. 12هیچ‌کس هرگز خدا را ندیده است؛ امّا اگر یکدیگر را محبت کنیم، خدا در ما ساکن است و محبت او در ما به کمال رسیده است.
13از این جا می‌دانیم که در او می‌مانیم و او در ما، زیرا که از روح خود به ما داده است. 14و ما دیده‌ایم و شهادت می‌دهیم که پدر، پسر خود را فرستاده است تا نجات‌دهندۀ جهان باشد. 15آن که اقرار می‌کند عیسی پسر خداست، خدا در وی ساکن است و او در خدا. 16پس ما محبتی را که خدا به ما دارد شناخته‌ایم و به آن اعتماد داریم.
خدا محبت است و کسی که در محبت ساکن است، در خدا ساکن است و خدا در او. 17محبت این‌چنین در میان ما به کمال رسیده است تا در روز داوری اطمینان داشته باشیم، زیرا ما در این دنیا همان‌گونه‌ایم که او هست. 18در محبتْ ترس نیست، بلکه محبتِ کامل ترس را بیرون می‌راند؛ زیرا ترس از مکافات سرچشمه می‌گیرد و کسی که می‌ترسد، در محبت به کمال نرسیده است.
19ما محبت می‌کنیم زیرا او نخست ما را محبت کرد. 20اگر کسی ادعا کند که خدا را محبت می‌نماید امّا از برادر خود نفرت داشته باشد، دروغگوست. زیرا کسی که برادر خود را، که می‌بیند، محبت نکند، نمی‌تواند خدایی را که ندیده است، محبت نماید. 21و ما این حکم را از او یافته‌ایم که هر که خدا را محبت می‌کند، باید برادر خود را نیز محبت کند. اول یوحنا ۴-۷الی۲۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="ghanaaat_titel">
موضوع قناعت
    </string>

    <string name="ghanaaat">
قناعت
    </string>


    <string name="ghanaaat_01">اندک داراییِ یک پارسا
بهتر است از ثروت شریرانِ بی‌شمار؛مزمور ۳۷-۱۶
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="ghanaaat_02">صبحگاهان ما را از محبت خود سیر کن
تا تمامی عمرمان شادمانه بسراییم و شادی کنیم. مزمور ۹۰-۱۴
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_03">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_04">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_05">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_06">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_07">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="ghanaaat_08">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    <string name="forootani_khedmat_titel">
موضوع فروتنی و خدمت
    </string>

    <string name="forootani_khedmat">
فروتنی و خدمت
    </string>


    <string name="forootani_khedmat_01">اَبرام‌ به‌ خداوند ايمان آورد و به‌خاطر این‌، خداوند او را کاملاً نيک شمرد و او را قبول ‌كرد. پیدایش ۱۵-۶
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>

    <string name="forootani_khedmat_02">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_03">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_04">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_05">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_06">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_07">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_08">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_09">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_10">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_11">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_12">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_13">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_14">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>
    <string name="forootani_khedmat_15">یمان، اطمینانی است به چیزهایی كه به آن امیدواریم و اعتقادی است به چیزهایی كه نمی‌بینیم. عبرانیان ۱۱-۱
                (برای مطالعه کل باب کلیک کنید)
    </string>


</resources>